鋰電池嘅電量保持喺「75~65%」之間，使用「9年後」仍有90%最大容量

發覺連登都幾多人唔知鋰電池嘅電量保持喺中間係最好

睇返實驗研究

Modeling of Lithium-Ion Battery Degradation for Cell Life Assessment
Publisher: IEEE

電量越滿，電壓越高；電量太低，電壓會過低，兩種情況都會加速電池消耗
所以過往不論係laptop optimization軟件定係衛星嘅電池都會set保持一半電量嚟保養電池
仲有電動車電池，Elon Musk都建議保持喺 80-30%

你嘅智能電話都會喺70%~90%後減慢叉電速度，甚至改為涓流龜速叉電
除咗減少叉爆100%嘅時間，慢速/龜速叉電可以減少發熱，因為溫度高都會加速消耗電池壽命

例如iPhone 叉到80%會轉涓流Samsung 就70%開始減速，90%轉涓流

iPhone又會有最佳化叉電，長叉時減少叉爆100%嘅時間
(不過時不時都會預測錯/冇啟用過，好聽啲叫AI學習)

An機一如既往地好撚多嘢可以俾你set，人人都係工程師...
好似ASUS可以自選叉電速度&電量上限

Sony機有 H.S. 電源控制功能，暫停以內置電池供電，直接用外置電源供電，減少發熱，同時電池係零消耗

但比起「電壓&溫度」，更重要嘅都係減少消耗「叉電循環」
每消耗 100% 電量就係一個循環
75–65% 來回叉電/使用，每次消耗10%電量，10次儲夠100%為一個循環

而根據我google做嘅research，鋰電池係無法同時叉電&放電
實測亦都證明例如 iPhone著mon叉電時，叉電器電流會更高
所以所有電話叉緊電時，都會直接用外置電源為其他硬件供電
外置電源直接供電就唔會消耗「叉電循環」，不過要留意叉電嘅發熱會加速電池消耗
即係上文所謂SONY直接用濕電並非黑科技(我錯)，但依然好有用
因為SONY可以set死唔會同時叉電，減少發熱
或者當叉電器直接供電量不足時，電池都會一齊供電

外置電源直接供電就唔會消耗「叉電循環」，但一路叉爆100%電壓又會高，叉住電發熱加速電池消耗
於是問題嚟啦，溫度、電壓、叉電循環，邊一個先係最強電池殺手？

建議保養手段為：
防止電量低(電壓低最強殺手)>降溫(最易做到)>減少叉電循環(叉住電用)>防止電壓高(相比之下損害較少)

最後都係提提大家，電池係消耗品，用2年壽命明顯減少咗就去換電啦
官方換都只係幾百蚊，仲會同你上返防水

是但啦
電話又唔係貴

9年? 9個月丫

反正我哋i fan年年換部

下, 即係65就要差
差到75又停...

最後有請連登電池專家超強學歷，權威過Elon Musk

同日本專家一樣，好了解日本，話俾我知日本人好尊重女優、唔食三文魚

我部Xr放office長叉，兩年壽命94%
之前部iPhone 6 plus同樣長叉，4年壽命89%雖然後期好少用

簡單講就隨心用隨心差就好，唔好強迫症要叉滿，或者用清先叉

9年後都換咗3部電話

想問樓主一句，而家我用電話定電話用我？
用1-2年都換機啦 仲要計住計住都on99？電話又唔係貴

Xs 用左兩年半得番77%

Mac OS 而家都識得學習用戶插電模式，有時插電時半滿都唔會自動開始充電，減少充電cycle.

不如試下睇咗內文先？

最後都係提提大家，電池係消耗品，用2年壽命明顯減少咗就去換電啦
官方換都只係幾百蚊，仲會同你上返防水

依家電話已經發展得好成熟，去到樽頸位，一部可以用好多年

software set死上限或者用smart plug其實都可以好簡單

用到同想唔想用係兩回事

一件衫可以著十年八年，係咪唔使買新衫

keep到舊電但插頭鬆晒有乜意思

為咗嗰少少分別煩自己，80-30 合理好多

超快速差電係咪唔好？

快叉/叉爆點都好過冇電

我另一半用Apple 5w龜速豆腐都可以一年半跌到86%壽命，因為佢成日冇電先嚟叉份工又冇得長期叉電

用家問題

部機用左4年幾
少打機
平時15%左右先開始差
唔會差過夜
少用尿袋差
用個app檢測到容量仲有80%

覺得唔差過夜已經好足夠

我s20+一個鐘叉爆4500mAh

快叉/無線叉嘅熱量影響唔大，唔好快叉同時開大食app chur到粒soc都熱就得

要keep喺75~65%
即係一舊電得10%可用
搞笑咩

就算你擴大到80~30，都係得一半
對於電動車，倒轉嚟講，即係同樣嘅續航距離，我要double嘅電池容量

研究還研究，實際還實際

一部電話四年都參唔多打柴啦就算未死，其他零件都老化

嘥氣啦
唔通尿袋隨時ready 一見低過65就叉電咩
要用就用 要叉就叉 要換就換

唔好冇哂電先差 都可以好襟

真
咁樣不如我一兩年俾少少錢換電好過

唔差滿點用呀？用一陣無電又再差？

咁其實電話商自己整個cap去到70%咪搞掂，慳唔到錢唔做？

屌佢老母，出部俾我換電嘅電話好唔好

依家仲有人用9年前既電話?

我部唉風用左6年

三星有最佳化電源75%當100%, 就可以做到樓主講既效果

長叉表示驚叉電口壞多過壞電

做到75%-45% ,75%-25%
retention都多5至7個%嘅

你有錢啫 窮嘅唔係咁諗

去黃店電話維修換電幾舊水，就好似新機咁
又唔駛就住就住叉

9年後可以有90%容量
但第一日已經得75%可以用

係65-75
第一日開始就得10%用

之前又話低過20%差電先好

D sale 屎成日話新機要差12個鐘，你信唔信？

咁鳩煩用部電話都要半滿咁樣.
最反智既係為左保100%上限 但部機電量唔可以多過75%
咁粒電對你黎講實際都係得75%, 仲柒過人地一開始粗用.

所有電話叉緊電時，都會直接用外置電源為其他硬件供電
外置電源直接供電就唔會消耗「叉電循環」，不過要留意叉電嘅發熱會加速電池消耗

如果幾年唔停叉住
舊電係冇用過？

個窿彎咗先

其實你又唔係用大型電池

宜家啲人三兩年換一部電話
尿袋嗰啲一年內唔見幾次都大有人在
保養嚟真係無乜意義

你有冇諗過係本身xs 電量少
E.g. 你一日用電話時間係會消耗10000mah
當xs 得2500mah, xr 有5000mah

Xs 一日就用左4次電循環, 再加上低電會扣多d 血

9年後有100%容量都冇用啦
你仲會用9年前嘅機

我部Xs 用左2.5年，成日去到20% below 先叉，宜家battery health 得返79%，日日倒水咁

換電話同換男友一樣
睇啱就換

Lm

用夠兩三年少過85%咪換咗舊電佢囉又唔係貴，洗鬼就住就住咁用同叉
利申:成日快叉長叉

真，細電機個電池真正問題係叉電循環用得快好多

樓主有心機
幫推

其實有人真係唔買新衫， 視汝令尊令堂

咁撚叻估到未來趨勢 你發撚左達啦
成個it毒撚咁少少野認屎認屁
無人想知，電池閪左咪換囉
下下度住度住成碌撚咁

on9 唔充滿電出街 用到冇電自己拎尿袋差多次又會耐用啲
似搵尻自己笨多啲

75 落 65 然後再叉
咁樣一日可能要叉 9 次先夠用

9000 cycle 即係三年唔夠 唔係9 年

用到咁撚辛苦為咩

叻啦叻啦邊到來既自信

xs max 用左三年仲有91%
通常我3x%就叉電
叉到8x~9x就唔叉

通常多次跣手跌到壞

用緊Dyson嗰班人
成日壞電，如果識點用電
至少用多一年

第一幅圖唔係講緊20C 充放既循環咩？
我地平時電話係幾多C 充放架？

keep得好好

記憶效應（英語：memory effect）是一種發生在某些充電電池上（如鎳鎘電池或鎳氫電池），經過多次充電後導致電池容量減少的現象。當鎳鎘電池（NiCd）或鎳氫電池（NiMH）在多次沒有完全放電的情況下又充滿電時就會產生記憶效應。其實這種效應極少發生，通常只出現於鎳鎘電池等較古老且十分昂貴、稀有、無人管理的電子設備身上，比如通信衛星（每次經過地球陰影時，它都會消耗相同的電量，卻不能消耗完所有電量）。以鎳鎘電池、鎳氫電池與鋰離子電池三者比較，鎳鎘電池記憶效應最明顯，鎳氫電池記憶效應次之，鋰離子電池的記憶效應最不明顯。

解決電池記憶效應的方法是完全放電後，再重新充電；但不論電池是否有記憶效應，電池容量本身也會隨着使用時間越長久，充放電次數越多而逐漸下降，此為電池壽命。

source:

換電唔得？

乜嘢未來趨勢依家已經係啦，你見唔見到上面我寫「依家」？

Samsung s10開始延長os更新支援到3年
iPhone粒soc夠勁，用4年或以上已經好閒嘅事

如果係咁，電話公司又唔提用戶？

係，靚西裝着10年都未掉

我舉例嘅情況係話返工喺office長叉嘅日子冇人叫你出街玩、去旅行都唔叉爆佢

睇晒篇文唔係好難啫

樓主意思好明顯，係有能力既時候頻繁差電，以保護電池。

咁好似放假去街咁，你咪可以用耐d電池

Apple喺官網有提，佢冇直接寫喺OS度，保持簡潔，始終電話換電池嘅成本唔高

好似asus咪寫喺UI度

做9000 個cycle 既公司或學術機構應該會好少，如果係做1C 應該要好多個鐘。
第一幅圖應該係講緊既係20C 充放，再用1C 睇下佢幾多容量剩低。
唔同C rating 充放對電池壽命會有好大影響。
唔太肯定你第一幅圖對手機既結論。
手機會去到20C 放電？

Sony個HS宜家放咗埋畀Battery Care可以Lock死80/90個陣activate

好用

20C係指溫度

Capacity retention will decline more rapidly at elevated temperatures than at 20ºC.

best scanario
40-80%

你確定？
你第二幅圖先係20 度
第一幅係做幾多C 既循環？？
如果係1 C 既話，充一個鐘放一個鐘。
9000 cycles * 2 /24 /365 = 2年
應該唔會有痴線佬肯做掛。

用無線叉電板可以控制好d

我部iPhone XR兩年半，92%電池壽命。

好少用到40%以下。得閒叉下，keep 80%左右電量

如果出街，會叉爆先出

少打機已經少咗好多叉電循環同過熱問題

高質
推

我揾到你篇文。佢寫係simulated average cell temperature was 21 degree celcius. 暫時未揾到C rating. 我覺得真係20C充放循環。

樽你老母頸咩，垃圾iphone仲有好多野可以改良

你第一幅圖應該係modeling 既數據，唔係實驗數據黎。 佢點modeling 我都睇唔明。但modeling 個input 好似真係20C,未必能對手機作準。完。

唔打機粒soc已經係效能過剩，所以襟用

iPhone依家冇120hz mon同mon底指紋唔通就唔襟用？

尻用都仲有8成 理撚得佢啦

android點set差電上限?
同埋即係手機電量維持65-75? 好難架喎

邊度？

戶外工作可以唔使理呢個post

我都想知

2年都換機，理尻佢

唔錯ge資訊
但一睇到多野set到人人都係工程師

撳2個制入2個value就工程師

咁用鍵盤打字係咪個個都揼code高手

原來係私怨post 請自便

由細到大都咁樣做緊 部Samsung s7 嚿電好到不得了 用到唔想用

樓主畀人屌到死死下好無辜 人哋都係出嚟講學術討論啫 做到保持電池健康梗係好啦 做唔到咪盡做囉 冇錯嘅

是但啦，我部Pixel 4 XL 用咗年幾，每晚擺係Pixel Stand 到差到100% 每日用到差唔多冇電（10% - 1%），AccuBattery 話我仲有98%

保持65-75%
即係你得10%電用

iOS集中post有人長期叉爆100%我先出post

順便笑下啲showoff學歷嘅人，望下時間，成年前嘅事，我冇咁得閒特登出私怨post

電池耐用了，但要日日check住，精神緊張了

有無人同我一樣有強迫症 唔叉滿唔舒服

咁部電話淨係得10%電用?

第一次知係logi個垃圾無線滑鼠會不停息85-95循環充電

我真係長期有尿袋係度
1去到50就會差返80先用
未試過去到40以下

publisher:IEEE Transactions on Smart Grid

sony 手機舊電真係好屈機
用左2年 用全日仍然冇問題

set叉電速度&電量上限

係咪得Asus？

asus真係好多嘢可set

我就正常使用，想叉就叉

如果記得，就唔叉到100

唔好太熱就得

我

IPHONE舊電咁細 長期100%都倒水架啦

lm

但出一日街唔通陀住個尿袋插下又抆下咩

其實我理解成唔使刻意用乾電先差，得閒就差電反而比一次過差好。

你可以叉到75停, 但係控制唔到user 65就叉
應該話, 10%嚟講, 你打機嘅話一粒鐘就要叉

咁麻煩 電話頂多皮幾野
仲要計充電量 壞咪換囉

長叉咪會長期9x-100%%囉唔係咩
同埋長叉咪增加咗「叉住用」嘅機會

BTW想問下乜唔係叉電次數多都會損害壽命咩
如果我想keep喺60-75左右，咁一日咪要抽插部機好多次，會唔仲傷電？

利申：認真問

冇人叫你咁極端揀75-65%嚟keep 9年
75-25%都已經可以3年仲保留到90%最大容量

打機你睇返我最尾嗰個使用場景，當然係「長期叉電」直接以濕電供電嚟慳返循環

要睇個循環,差得多唔一定壞電,但個尾插成日抽插應該好快死
無線差就要睇住溫度

長叉請睇最後嗰段

建議保養手段為：
防止電量低(電壓低最強殺手)>降溫(最易做到)>減少叉電循環(叉住電用)>防止電壓高(相比之下損害較少)

叉少少又用少少係對電池好，但有機會整鬆叉電位，建議用無線得閒就放落去叉

即係就算嚿電嘅電量好波動 (keep住嗰6,70上上落落)，係對嚿電池冇負面影響嘅？

rubbish test

壞咪換過部。又咩90%65%咁煩

而家d 人一部電話都未必用到兩年

幾舊水換粒電
你用產品定養粒電呀

用緊s7e 已經第5年
想換機多過換電

唔計長叉keep一半電，keep住60-70%上上落落，電壓保持到3.80-3.83V已經係最低損耗

s20fe點set叉電上限

手提電腦長叉住上堂係好過一用到30%再叉電再上堂？

好似得sony、asus有，三星啲軟件真係廢到
app好似要root
唯有用iPhone方案啦

laptop叉住電係直接用濕電，唔會消耗叉電循環

9年後可能有遠距叉電啦

跟Elon Musk做法
11pro 粒電損耗今日都仲係100%

我部11用咗未夠年半得返75%

換電都係幾舊水姐

手提電腦有cap可以叉到80%就自動停唔再叉
反而手機未用過有 不過我好耐先換一次手機可能新款會有

西裝係消耗品，經常著既兩年左右就要掉，一千一套定十萬一套都係咁
著十年一係你就有三四十套輪住著，咁就勉強得

係 幾千蚊都搞咁多野 笑死人

笑到 仆街

好

好多人換機嗰陣時都唔會用到舊電池壞咗

push

on9
第一日買返嚟就keep住25叉到75停嘅
即係第一日買返嚟就得50%用
然後拎個最大容量打飛機

你係咪唔識根據自己嘅用量/使用場景嚟調整？
返工日子坐office有得長叉使撚驚冇電用咩
冇人叫你出街/去旅行都set 75%上限嫁嘛
睇晒篇文先衝出嚟柒啦

你用電池定電池用你呀

其實你用下腦睇晒篇文就知冇嘢要搞，只係提你多啲叉電

你上連登睇內文定係淨睇post標題？

唔充夠100 個心銀住銀住咁

換粒電算數啦

咁我倒不如40~90%

唔撚洗理啦
正常人2-3年就換電話
有d人仲1年換一次

總之盡量唔好冇哂電又或淨返太少電先叉
同埋我覺得所謂無線充電會令到部機同電話好熱 應該會傷機
BTW 有意見認為快充會好傷電 加快電池老化
大家點睇

講真而家D電話功能冇乜大突破
冇乜特別都唔會換機
而家我直情覺得換電話好煩 又要搬資料

點睇QI無線充電？
我覺得唔快之餘重會搞到部機好熱

佢意思係咪話唔好差唔多冇哂電先叉
同埋叉電唔駛叉爆

唔係漏電倒水電我都唔想換走部6s

廿年前就係既
而家重有人咁on9

倒水可能係機件老化又或者底板有事
換電都未必有用

呢個先係最實際同埋最好保養電話既方法

電話要耐用 防止機身過熱先最緊要呀

倒水電

我係三十幾先去叉
叉到90到

所以其實電話係唔適合打機
散熱差 耗電快
打機一係ipad 一係買switch

「鋰電池係無法同時叉電&放電」

咁電動車個電力回收系統點做出嚟

其實好撚反智，九年後仲有90%
但你長期只用70%
咁實際其實係你舊電而家立即得返70%

我照正常用，用到無電
幾百蚊換過舊新電就得
係咪仲好呢？

與其打咁多字，不如睇晒成篇文先

人生苦短, 何苦俾粒電池局限住,
百零蚊既野洗乜咁煩惱, 壞左咪換過粒囉 電池係消耗品黎

咪撚煩啦，換個新電池咪得